---
category: La Ciudad
date: 2021-11-20T21:43:15-03:00
thumbnail: https://assets.3dnoticias.com.ar/HEADO.jpg
layout: Noticia con imagen
link_del_video: https://www.youtube.com/watch?v=7ZdLVrui8tM
author: UNO Santa Fe
resumen: 'Llega la Noche de las Heladerías: cuándo y dónde'
title: 'Llega la Noche de las Heladerías: cuándo y dónde'
entradilla: 'Ningún santafesino querrá quedar afuera. Su protagonista es ni mas ni
  menos que el helado artesanal. Habrá promociones en las heladerías nunca antes vistas

'

---
El 25 de noviembre, a partir de las 19, en distintas partes de Argentina, incluida la ciudad de Santa Fe, tendrá lugar lo que se conoce como "La Noche de las Heladerías", un ritual gastronómico donde el helado será vendido a precios nunca antes vistos. Los amantes de este universo deberán preparar sus paladares y billeteras para gozar de la noche calurosa más dulce y fresca del año.

La fecha fue confirmada por la Asociación de Fabricantes Artesanales de Helados y Afines (AFADHYA) y el evento formará parte de la 37ª Semana del Auténtico Helado Artesanal, que se llevará a cabo del 22 al 28 de noviembre.

Habrá un total de 300 heladerías de toda Argentina que se sumarán al evento con descuentos y promociones nunca antes vistas. Por ejemplo, una oferta de 2×1 en el cuarto de kilo de pote helado, aunque cada heladería se reserva el derecho de ofrecer condiciones adicionales. Por lo que a las 19 los argentinos deberán tener su heladería favorita en la mira e ir al ataque.

Según la web de los organizadores, la idea de esa noche es "vivir una jornada diferente, en la que se invita al público a conocer las heladerías de su zona, a los maestros heladeros, su historia, compartir anécdotas y hasta ver cómo se elabora el auténtico Helado Artesanal".

Por su parte, Gabriel Famá, presidente de AFADHYA, afirmó: "Este año buscamos que los amantes del helado vuelvan a celebrar la tradicional noche de las heladerías llenando todos nuestros locales con sus familias y amigos. Este evento se ha convertido en una gran salida para compartir y por eso estamos felices de poder volver a la presencialidad, con los cuidados que demanda la coyuntura que estamos viviendo y sin perder la alegría".

"Más que nunca proponemos a nuestros fanáticos que se acerquen a probar y consumir el verdadero y auténtico helado artesanal, un helado con identidad, materias primas de calidad, cremoso, rico, sano, natural y sin conservantes", concluyó Famá.

Cabe destacar que todas las heladerías son artesanales y las grandes cadenas quedarán exentas. Cada una podrá ofrecer, como condiciones especiales, que la promoción sea exclusivamente para el consumo dentro del local o, en su caso, exclusivamente "para llevar", que esté incluida la entrega a domicilio dentro de la promoción o que la promoción esté limitada a cierta cantidad de compras por persona.

**Las heladerías de Santa Fe**

* Gelamore Gelatería, San Martín 3273, TE: 342 550-9999.
* Vía Verona, San Martín 2585.
* Heladería Necochea, Bv. Gálvez 1945, TE: 0342-4535355/ 0342-4537085 /0342-155125568.
* Heladería San Remo, Av. Freyre 3201, TE: 342-4535514
* Heladería San Remo, General Paz 5498, TE: 342-4535514
* Heladerías Manalú, Av. López y Planes 4599, TE: 4811920-342-154216301
* Heladerías Manalú, Almirante Brown 7300.
* Heladería Manalú, Blas Parera 7042.
* Heladerías Portobelo, San José 2802, TE: 342 5 010 011.
* Heladerías Portobelo Aristóbulo del Valle 6801, TE: 342 5 010 011.
* Heladerías Portobelo Aristóbulo del Valle 4699.
* Heladerías Portobelo Aristóbulo del Valle 6469, TE: 342 5 010 011.
* Heladería a la Americana, Gral. López 2991, TE: 0342 4595190.
* Carmiel, Bv. Gálvez 1218, WhatsApp 3425474428; fijo 5804508.
* Carmiel, Remolcador Meteoro 2760, local 308 y 312. Shopping Puerto Plaza, TE: 3425841488.
* Heladería a la Americana El Danubio, 25 de Mayo 3198. TE. fijos: 342 4560340/4531656; WhatsApp 3425474450.
* Americana Express Urquiza 3414, TE: 4555534.
* Heladería Bariloche, Francia 2101, TE: 4583186.
* Heladería Manalú, Blas Parera 7042.